\section{Organizando as Ideias}

  De tudo o que falamos até agora nesta lição,
  o que é importante mesmo são as ideias que desenvolvemos.
  Agora que já temos alguma experiência,
  podemos refazer tudo de uma forma muito mais prática!
  Vamos precisar apenas
  do \cref{lemma:extending_a_linear_independent_set}
  e
  da \cref{proposition:lineraly_independent_set_is_finite}.
  A \cref{proposition:lineraly_independent_set_is_finite},
  por sua vez,
  utiliza
  a \cref{proposition:extract_basis:finite_generator},
  que tem uma ``demonstração elegante''
  na \cref{section:extending_linearly_independent_sets}.

  \begin{theorem}
    Seja
    $V \subset \reals^n$
    um espaço vetorial,
    $G \subset V$ um gerador
    e
    $L \subset G$
    um conjunto linearmente independente.
    Então
    existe $B \subset G$ que é base de $V$
    e que contém $L$.
  \end{theorem}

  \begin{proof}
    Seja
    $B \subset G$
    um subconjunto de $G$
    maximal que contenha $L$ e que seja linearmente independente.
    Tal $B$ existe por causa
    da \cref{proposition:lineraly_independent_set_is_finite}.

    Então,
    o \cref{lemma:extending_a_linear_independent_set}
    implica que $B$,
    além de linearmente independente,
    é também um gerador.
  \end{proof}


  Agora que sabemos que todo espaço vetorial $V \subset \reals^n$
  possui uma base,
  e que todas são finitas com a mesma cardinalidade,
  podemos definir o que é a \emph{dimensão} do espaço vetorial $V$.

  \begin{definition}
    A \emph{dimensão} do espaço vetorial
    $V \subset \reals^n$
    é a cardinalidade de qualquer uma de suas bases.
  \end{definition}
